★蔣麗芸：香港人居無定所，不似外國「有間屋可以住成世」

一人一屋計劃?

立法會政制事務委員會今日討論優化選民登記制度的問題，政府建議選民登記引入住址證明要求。不過民建聯蔣麗芸批評做法影響市民登記意慾，又認為當局都容許未改住址的選民在原區投票，反問「真嘅住址係咪咁重要呢」。

政制及內地事務局提交立法會的文件建議以循序漸進的方法，先落實要求現有選民更改住址時提交住址證明，之後再將要求擴展至新登記申請。此外當局提出加重選民登記作出虛假聲明的罰則，至最高罰款 10,000元及監禁2年。

蔣麗芸就指出，不少香港人居無定所，不似外國「有間屋可以住成世」。部分年輕人電費、水費帳單都是父母名下，亦未必能出示住址證明。而當局又提倡作虛假聲明的刑罰提高，「令到人無晒登記個選民嘅意慾」。

[url]
[/url]

佢講乜鳩呀
不過18歲冇住址證明就真嘅
當年我第一封住址證明都係登記選民封信黎

佢真係short short 哋

應該用回條做住址證明
唔會有你講呢個問題

住床位真係冇

水電業主包，信件叫你開個商務信箱

民政處信件銀行有權唔認
唔記得個原因係咩

因為地址同姓名用張Lable黐上信封上面

選舉委員會封道歉信都係黐上去

要住址證明種票麻撚煩呀

人之將乜?

支持禮義廉恥一人一屋（免費任住）計劃

香港:

lm

U AGAIN

仲以為民建聯幾時咁好心幫市民講說話
一睇內文。。。

咁咪唔好做選民囉，你連一個固定地方住都冇，顧掂自己生活先去投票啦

佢係未生活係第二個時空

以前黐屋企住--------------------------有固定地址

之後被屋企趕走，瞓街，住床位--------冇固定地址

除非取消選民登記，否則已經犯法

以前有錢交租，有固定地址

之後失業，食2手飯，冇固定地址

同樣犯法

腦貓可唔可以借幾百蚊我食飯

冇住址証明幾多野做唔到, 電話, 上網都申請唔到, 銀行戶口又開唔到, 你有工返都出唔到糧, 家下有咩人會無住址証明?